%%%%%%%%%%% Aquí va la solución al problema 1.
\newpage
3. Investigue y explica brevemente el protocolo TCP.
¿Es posible resolver el problema de los dos amantes
si hay un canal TCP confiable entre ambos amantes?\\

TCP es el Protocolo de Control de Transmisión que permite establecer una
conexión y el intercambio de datos entre dos anfitriones. Este protocolo
proporciona un transporte fiable de datos. La comunicación se realizaría en
base a paquetes o segmentos.\\

Para establecer la conexión, es necesario que se reconozcan dos puntos de
acceso y destino (cliente y servidor). Sin embargo, no importa qué parte
hace de cliente y cuál hace de servidor. Lo único que necesita el protocolo
TCP para establecer la conexión es que cada una de las partes cuente con una
dirección IP y un puerto asignado.\\

Su prioridad es que los datos (segmentos) lleguen correctamente al destinatario,
sin errores, y, en orden. Si en la transmisión de los segmentos, se corrompiesen
o perdiesen, automáticamente el protocolo TCP inicia la retransmisión. De está
manera, se garantiza que los datos lleguen al destinatario sin errores,
ya que este protocolo se encarga de solucionar cualquier tipo de problema.\\

No es posible resolver el problema de los dos amantes si existe un canal TCP,
solo nos garantiza una entrega confiable con un número infinito de
reintentos/retransmisiones posibles. Conservandose, la prueba de imposibilidad
del problema respecto al último mensaje que aún se mantiene. Por lo tanto,
TCP no puede llegar a la misma decisión en ambas partes de la comunicación,
como en el problema.
