%%%%%%%%%%% Aquí va la solución al problema 1.
\newpage
\textbf{\textcolor{MidnightBlue}{5.}} Tomate 10 minutos de
tu tiempo y ve el siguiente video:
\href{https://www.youtube.com/watch?v=rkZzg7Vowao}{The Man Who Revolutionized Computer Science With Math. Quanta Magazine}.
Presenta un breve reporte de lo que trata dicho video.

Leslie Lamport es un computologo, incluso antes de que fuera identificado
como tal, él cambio su manera de pensar los programas y los concibió más
como un objeto matemático, algo que puede ser demostrado así se dio cuenta
de que diseñaba algoritmos.

Pues un algoritmo que no puede ser demostrado no es más que una conjetura,
y el probar corresponde a las matemáticas.

Los computologos tienden a pensar en términos de lenguajes de programación y
suelen confundir programación (programming) con codificación (coding). Pero
los programas están construidos en ideas por lo que no deben estar limitados
por un lenguaje de progrmación, así estos tienen que hacer algo y transmitir
esta idea antes de codificarlos.

Es por esto por lo que Leslie Lamport decidió crear un lenguaje (TLA+) que fuese
utilizado para diseñar, modelar, documentar y verificar programas.


En el 2013 Leslie Lamport gano el Premio Turing, el cual es un premio de las
Ciencias de la Computación otorgado anualmente por la Asociación para la
Maquinaria Computacional (ACM) a quienes hayan contribuido de manera trascendental
al campo de las ciencias de la computación, por sus contribuciones en los sistemas
distribuidos, donde múltiples componentes en diferentes redes se coordinan para
lograr un objetivo.

Lamport nos dice “Un sistema distribuido es uno donde tu computadora puede
terminar inutilizable por una computadora que no sabías que existía”.
Mientras la computación no distribuida diferentes procesos se comunican usando
la misma memoria, en la distribuida se comunican usando mensajes.

Lamport se interesó en la computación distribuida cuando llego a sus manos un
manuscrito de Paul R. Johnson y Robert H. Tomas, quienes trabajaban en un algoritmo
para implementación de bases de datos distribuidas, estas bases de datos tienen
múltiples copias en diferentes computadoras para que los programas de estás
tuvieran rápido acceso a los datos.

Lamport explica en su artículo como con la noción de causalidad (causality)
nos da la posibilidad de resolver cualquier problema de computación construyendo
una máquina de estados (state machine). La cual podemos pensarla como una computadora
abstracta que lidia con una cosa a la vez: asegurarse que todas las computadoras
en el sistema distribuido colaboren para implementar una sola máquina de estados.


El algoritmo de la panaderia (bakery algorithm) utilizado para implementar
la exclusión mutua, es decir, evitar que dos procesos usen la impresora
al mismo tiempo. Utiliza números para identificar los procesos, pero lo que
lo vuelve realmente es especial es que no requiere hacer suposiciones.


