%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Especificación:
\begin{frame}[fragile]{Aplicación:}{Relojes vectoriales dinamicos}
    \justifying
    
    De manera similar podemos hacer una prueba de dependencia causal de la forma:
    $e_i^x \implies e_j^y)$ si y solo si $\exists k,l$:
    $$C_i(e_i^x)[k,1] = C_j(e_j^y)[l,1] = i$$
    y 
    $$C_i(e_i^x)[k,2] \leq C_j(e_j^y)[l,2]$$

    Y de concurrencia
    $e_i^x || e_j^y$ si y solo si
    $$C_j(e_j^y) \nleq C_i(e_i^x)$$
    y
    $$C_i(e_i^x) \nleq C_j(e_j^y)$$
\end{frame}